[正視聽]近年中國人對香港人忘恩負義亂帶風向罪行逐條數

1)華東水災、八九民運同四川地震等天災人禍下,香港人都好心出錢出力幫助中國人,又試過送電器比中國d窮親戚
近年中國風向:勉強承認香港人曾經有援助過中國,但認為援助物資少(事實上中間被中國官員貪去不少,然後D中國官員就向佢地講大話,話捐得好少援助物資)。另外,有部份中國人更認為八九民運份子係亂中份子、抵死,所以香港人對呢班人既援助係「唔計數」,甚至係共犯

2)97後金融風暴,靠曾蔭權等前港英精英官員擊退索羅斯
近年中國風向:開始有中國人亂咁吹噓話當年咩大陸幾千億救香港,但班友完全係憑空講假話,稍為查證一下/經歷過97既香港人都知真相

3)03年中國教授將沙士帶黎香港,害到香港雞毛鴨血
近年中國風向:不承認/含糊化傳播沙士既責任,並且吹噓沙士後自由行政策益咗香港人(但事實上得少數既得利益者真正受惠)

4)中國以高於正常市價既價格賣水同電比香港人
近年中國風向:如果無中國供水供電,香港就會收皮,但實情係如果同其他國家買/自己興建設施自給自足,無論價格定質素都比中國賣既好

5)一早討論好香港唔洗交稅比中國,作為其中一項優惠以騙取港人支持主權移交
近年中國風向:炮轟香港唔洗交稅受優待,但實情係如果要交稅比中央,當初可能就會勁多香港人群起反對主權移交,呢樣係博奕下既交換協議。再者,多年黎中央藉以大大小小既大白象方案中間都掠水唔少,而且一堆中國企業喺香港股市度都昆唔少水。

值得拎黎做文宣, 係啲遊客區貼.
不過要加多啲數據, 例如華東及四川兩次天災, 香港既捐款額係幾多, 對比中國其他地區, 以至於成個世界係如何.

長知識

推, 要多D資料教化下幫盲毛, 等中國由內部都開始出現抗爭者

仲有62年華山救親